# todo prodject
## Ветки
main - основная ветка

Develop - ветка для разработки

## Что-то полезное

Наш ip, на котором крутится сервис, представляющий собой Rest Api сервис, написанный на C# и работающий с базой данных ```http://185.233.82.194:5000/Swagger/index.html```

Наш ip, на котором крутится SonarQube ```http://158.160.32.207:9000/```

# CI/CD

## Continuous Integration

### Билд
Сборка проекта

### Unit-тесты
Запуск тестов

### Статический анализ кода
Запуск статического анализа кода

### Форматирование кода
Запуск форматирования кода и пуш отформатированных файлов в репозиторий

## Continuous Deployment

### Загрузка всех артефактов
Пуш собранного проекта, результаты тестов в артефакты.

### Обновление версий
Обновление версий сборки. Каждый раз при билде develop или master увеличивается build в соответсвующем элементе списка version.json

# Database
## up database
Чтобы поднять базу данных, необходимо:
1. Перейти в папку database
2. Выдать права на initdb.sh
3. Запустить команду ```docker-compose up```
## connect to db from console
docker exec -it container_name bash
psql -h db -U user0192726091 -d notes_app
password01920

Очистить кеши и всё такое:
```docker system prune```